\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}








% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}







\renewcommand\TikzDS{%
  \clearpage
 
    \begin{tcolorbox}[userds]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{2.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}} \hfill Première
        \par{Gisors}\hfill\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}


\renewcommand\TikzDSCor[1]{%
 \clearpage
 \setKV[DS]{#1}
 \begin{tcolorbox}[userdscor]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{1.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}}  \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hspace*{5.8cm} {\large{\textbf{(Correction)}}}\hspace*{6.5cm}\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}

\begin{document}
\sffamily
\begin{Maquette}[DS]{Calculatrice=true, Numero=2, Date=22/12/23}%,CorrigeFin
     ~\\
         


\textbf{ Nom :}\hspace{5cm} \textbf{Prénom :}\hspace{5cm}\textbf{Classe :}\\ [3em]
\begin{exercice}
\brm{5}
Dans cet exercice, aucune justification n’est demandée, seule la réponse est attendue.

\begin{center}
  \begin{tabular}{|m{10cm}|*{1}{>{\centering}m{6.5cm}|}}
    \hline
    % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
 \center {\textbf Énoncé } & {\textbf Réponse }
       \tabularnewline
        \hline
        \vspace{0.5cm}
          \begin{minipage}{9.5cm}
  {\bf 1.}  Quelle est la forme factorisée de $f(x)=0,5(x-2)^2-8$ ?
\end{minipage}
\vspace*{0.3cm}&  \begin{minipage}{6.5cm}
\vspace*{0.3cm}

    $\Box$~$f(x)=0,5x^2-2x-6$\\

  $\Box$~$f(x)=0,5(x+10)(x-6)$\\

  $\Box$~$f(x)=0,5(x-6)(x+2)$\\

  $\Box$~$f(x)=0,5(x-10)(x+6)$
\end{minipage} ~\vspace*{0.4cm}
      \tabularnewline
        \hline
         \vspace*{0.5cm}{\bf 2.} Donner l'ensemble de solution de l'inéquation $-2(x-7)^2\geqslant 0$.\vspace*{0.4cm}&
      \tabularnewline
        \hline
         \vspace*{0.5cm}
         \begin{minipage}{9cm}
         {\bf 3.}    Pour quelle(s) valeur(s) de $a$, l'équation $x^2+ax+2=0$ admet une unique solution ?
\end{minipage}
\vspace*{0.4cm}&
      \tabularnewline
        \hline \vspace*{0.5cm}
         \begin{minipage}{10cm}
         {\bf 4.}   Soit $f$ une fonction telle que $f(2)=5$ et $f\prime(2)=-1$.\\
         Dans un repère, la tangente à la courbe de $f$ au point d'abscisse $2$ a pour équation :

\end{minipage}
\vspace*{0.2cm}&\begin{minipage}{6.5cm}
\vspace*{0.3cm}

    $\Box$~$y=-x-3$\\

  $\Box$~$y=-x+3$\\

  $\Box$~$y=-x+7$\\

  $\Box$~$y=5x-11$
\end{minipage} ~\vspace*{0.4cm}
      \tabularnewline
        \hline
         \vspace{0.5cm}
          \begin{minipage}{9.5cm}
  {\bf 5.} Soit $f$ la fonction définie sur $\R$ par $f(x)=3x^2+3x-4$.\\
  On note $\mathscr{C}$ sa courbe représentative.\\
         La tangente à $\mathscr{C}$ est horizontale en un point. \\
         Quels sont ses coordonnées  ?
\end{minipage}
\vspace*{0.3cm}&  
      \tabularnewline
        \hline
  \end{tabular}
\end{center}




\end{exercice}

\newpage

~\\
\begin{exercice}
\brm{4,5}
Soit $f$ une fonction définie et dérivable sur  $[-6~;~7]$. On note $f'$ la dérivée de la fonction $f$.

On donne ci-dessous la courbe $\mathscr{C}_f$ représentative de la fonction $f$.

La tangente à la courbe $\mathscr{C}_f$ au point $B$ passe par le point de coordonnées $\left( 3 ; -3 \right)$.\\
Les points  $E(-6~;~-1,85)$, $F(7~;~1)$ et $C(3,67~;~-2,23)$  appartiennent à $\mathscr{C}_f$.

\begin{center}
\psset{unit=.8cm}
\begin{pspicture}(-7,-4)(8,4)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.5 0 .5}
\def\pshlabel#1{\footnotesize #1}
\def\psvlabel#1{\footnotesize #1}
\def\f{(x-1)*(x+5)*(5*x-32)/(3*(x^2-x+36))}
\psgrid[gridlabels=0pt,subgriddiv=0,gridcolor=lightgray](-7,-4)(8,4)
\psaxes[labelsep=.8mm,linewidth=.75pt,ticksize=-2pt 2pt, showorigin=false]{->}(0,0)(-7,-4)(8,4)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}\uput[dl](8,0){\footnotesize{$x$}}\uput[dl](0,4){\footnotesize{$y$}}
\psplot[algebraic=true,plotpoints=500,linewidth=1.25pt,linecolor=bleu]{-6}{7}{\f}
\psline[linewidth=1pt, linecolor=prune](-1.2,3.3)(3,-3)
\psline[linewidth=1pt, linecolor=prune](-2.8,3)(-1.2,3)
\psline[linewidth=1pt, linecolor=prune](2.82,-2.3)(4.42,-2.3)
\psdots[linewidth=1pt, linecolor=bleu,dotscale=.8](-2,3)(1,0)(5,-1.6667)(3.6225,-2.3)(7.03,1)(-6,-1.85)
\uput[ur](-4.2,2){\bleu{$\mathscr{C}_f$}}
\footnotesize{\uput[u](-2,3){\bleu{$A$}}
\uput[ur](1,0){\bleu{$B$}}
\uput[d](3.62,-2.3){\bleu{$C$}}
\uput[dr](5,-1.67){\bleu{$D$}}
\uput[r](7.1,1){\bleu{$F$}}
\uput[dr](-6,-1.85){\bleu{$E$}}
}
\end{pspicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
	\item À partir du graphique et des données de l'énoncé :
\begin{enumerate}
\item Dresser le tableau de variations de $f$ sur son ensemble de définition.
\item Dresser le tableau de signes de $f$ sur son ensemble de définition.
	\item Déterminer les  solutions de l'équation $f'(x)=0$.
	\item Déterminer $f'(1)$. Justifier.
\item Déterminer une équation de la tangente à $\mathscr{C}_f$ au point d'abscisse 1.
\end{enumerate}
\item La tangente à la courbe $\mathscr{C}_f$ au point $D$ d'abscisse 5 a pour équation $y=\dfrac{7}{8}x -\dfrac{145}{24}$.

En déduire les valeurs de $f(5)$ et $f'(5)$.
\item On admet que $f'(7)=\dfrac{5}{3}$. Tracer la  tangente à $\mathscr{C}_f$ au point d'abscisse 7.

\end{enumerate}
\end{exercice}




\begin{exercice}
\brm{4,5}
Soit $f$ la fonction définie par :$$f(x)=\dfrac{2x}{x^2+3}$$
On note $\mathcal{C}_f$ sa représentation graphique.
\begin{enumerate}
  \item Justifier que $f$ est définie sur $\R$.
  \item Montrer que  $f'(x)=\dfrac{-2x^2+6}{(x^2+3)^2}$.
  \item En déduire une équation de la tangente à $\mathcal{C}_f$ au point d'abscisse $0$.
  \item \begin{enumerate}
          \item Résoudre $f'(x)=0$.
          \item Interpréter graphiquement les solutions de cette équation.\\
        \end{enumerate}

  \end{enumerate}
\end{exercice}


\newpage

\begin{exercice}
\brm{3}
On donne la représentation graphique $\mathscr{C}$ d'une fonction $f$ et une droite $d$.\\
La fonction $f$ est définie sur $\R$ par $f(x)=x^3-3x^2-x+2$.\\
Existe-t-il des points de la courbe de $\mathscr{C}$ en lesquels la tangente est parallèle à la droite $d$ ?\\
Si, oui, donner les abscisses de ces points.
\begin{center}
\newrgbcolor{qqwuqq}{0. 0.39215686274509803 0.}
\psset{xunit=1.5cm,yunit=1.0cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=5pt 0,linewidth=1.6pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-2.,-5.)(4.,5.05)
\multips(0,-5)(0,1.0){11}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](-2.,0)(4.,0)}
\multips(-2,0)(1.0,0){6}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](0,-5.)(0,5.)}
\psaxes[labelFontSize=\scriptstyle,xAxis=true,yAxis=true,Dx=1.,Dy=1.,ticksize=-2pt 2pt,subticks=2,showorigin=false]{->}(0,0)(-2.,-5.)(4.,5.)
\psplot[linewidth=2.pt,linecolor=red,plotpoints=200]{-2.0}{3.999999999999999}{x^(3.0)-3.0*x^(2.0)-x+2.0}
\psplot[linewidth=2.pt, linecolor=blue]{-2.}{4.}{(-1.--2.*x)/1.}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\begin{scriptsize}
\rput[bl](-1.38,-7.5){\qqwuqq{$f$}}
\rput[bl](3.94,6.5){$g$}
\end{scriptsize}
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{exercice}



\begin{exercice}
\brm{4}
Un magasin commercialise des canapés et des tables de salon.

Quand un client se présente, il achète au plus un canapé et au plus une table de salon. Une étude a montré que :

\begin{list}{\textbullet}{}
\item la probabilité pour qu'un client achète un canapé est $0,24$;;
\item la probabilité pour qu'un client achète une table de salon quand il a acheté un canapé est $0,25$;
\item la probabilité pour qu'un client achète une table de salon quand il n'achète pas de canapé est $0,1$.
\end{list}

On choisit un client au hasard parmi ceux ayant participé à l'étude. On note :

\begin{list}{\textbullet}{}
\item $C$ l'évènement \og le client achète un canapé \fg{} et $\overline{C}$ son évènement contraire;
\item $T$ l'évènement « le client achète une table de salon \fg{} et $\overline{T}$ son évènement contraire.
\end{list}

\begin{enumerate}
\item  Construire un arbre pondéré décrivant la situation.
\item Calculer la probabilité que le client achète un canapé et une table de salon.
\item Montrer que la probabilité $P(T)$ est égale à $0,136$.
\item Le client a acheté une table de salon. Quelle est la probabilité qu'il ait acheté un canapé ? (arrondir à 10$^{-3}$ près)
\item Dans ce magasin, le prix moyen d'un canapé est de 1 000~\euro{} et le prix moyen d'une table de salon est de 300~\euro{}.\	  Compléter le tableau suivant (aucune justification n'est demandée).
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{tabularx}{0.8\linewidth}{|c|*{4}{>{\centering \arraybackslash}X|}}
\hline
Somme dépensée 		& 0 &  	&  & \\\hline
Probabilité 	& 0,684	& 		& 			& \\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}
		
\end{enumerate}

\end{exercice}






\end{Maquette}
\end{document} 




\begin{exercice}
Dans cet exercice,$f$ désigne une fonction définie, dérivable et à valeurs strictement positives sur $\R$ telle que $f(2) = 3$ et dont la fonction dérivée, notée $f′$, vérifie $f′=−f$.\\
Soient $p~:~x\longmapsto (x^2+1)f(x)$ et $\mathscr{P}$ sa courbe représentative dans un repère orthonormal du plan.\\

\begin{enumerate}
  \item $p′$ désignant la fonction dérivée de $p$ , calculer $p′(x)$ puis vérifier que $p′(x) =−(x−1)^2f(x)$.\\
  \item $\mathscr{P}$ admet-elle des tangentes horizontales ? Si oui, combien. Si non, expliquer pourquoi.\\
  \item $\mathscr{P}$  admet-elle des tangentes parallèles à la droite d’équation $y=x$ ? Si oui, combien. Si non, expliquer pourquoi.\\
      
      \item Déterminer l’équation réduite de la tangente à $\mathscr{P}$ en son point d’abscisse2.
\end{enumerate}
\end{exercice}
